大學有group project根本弱智

group project無可避免會遇到freerider，到時個workload會大咗幾倍，亦有可能爛grade。

就算冇freeride，如果groupmate有返咁上下水平還好，一但遇著啲垃圾groupmate交垃圾就等爛grade，根本係成績度反映唔到學生本身嘅能力，好易受grpmate質素影響。

啲project如果精簡啲要求根本一個人可以好快搞掂，但一分組就要傾分工，傾方向。做嗰陣又各懷鬼胎，想我做少啲人做多啲，等人carry，唔拖到ddl都唔做。

ddl之前又要催又要怕條友冇做/唔做，最後要自己chur埋，心理壓力大好多。相反，如果自己做，做完就一身輕唔洗煩，唔洗擔驚受怕。

比人freeride做埋人個份條氣又唔順(我啱啱比人freeride條氣好唔順)

嗰啲乜乜柒柒做ground project嘅好處根本on9，乜撚野溝通同分工技巧，乜撚野接納同尊重他人意見，做嗰陣咪又係傾完各自做之後拼埋。

人地啲teamwork係有個leader壓住team人，咁先可以明確分工同做好溝通，並且逼人做野，家陣個個都係學生邊個聽邊個支笛啊?

結論:
group project只係比prof/tutor改少啲野偷懶，以及提供良好環境養育大量freerider，弊大於利。

freerider我吊你老母

咁認真做弱智嘢 你先最戇鳩
利申 group project交垃圾 有時索性唔做

咁師兄你又閪左D

Group project 本身就係戇鳩嘢
唔關大學事

我只係minimalist 做到合格線就停手 如果唔做都pass咁就唔做 最憎啲人自己想靚grade就以為個個都想靚grade

不過我都仲有啲道德 鳩做/唔做會事先講定 唔會deadline先要人做埋我嗰份

返工日日都係咁
你要返足 40 年
D project / task o係大學就一個學期兩三個
返工係一個禮拜交兩三個

如果group project可以長期拍到幾個勁人同一組咁反而會做得放心

individual assignment有時自己都會失手擔心會做得衰

但係如果幾個勁人一齊做group project就算入面有一兩個人失咗手，都可以被其他人做嗰part carry返keep返個quality

btw咁梗係自己都要有返咁上下實力或者份人好有交帶人哋先會肯侵你玩啦

但係如果拍着啲本身唔多掂又懶過西嘅groupmate真係會死人

Group Project真係好麻煩，讀完Asso，Bachelor 已經遇夠，唔想讀Master再遇到。

次次都求其做，exam發力

最憎Group Project，成班人能力又唔同，又要人地一齊做野，自己做自己個分點差都無所謂，吊又要一齊做又一齊低分。

通常我都係臨deadline先至求其嘔啲嘢出嚟

我情願有free rider都唔想有啲人做埋啲垃圾出黎之後叫佢改又發人脾氣
之前reg左歷史系某科，有兩個人自己係group度話做intro，之後呢兩個人intro夠膽死可以做成八版 叫佢del咁啲就畀另一條臭雞屌話佢辛辛苦苦做出黎既野話del就del
之後呢三個垃圾臭雞groupmates 竟然走去同prof告狀話我唔肯做reference list屈鳩我係free rider仲話分工有問題，明明成份PowerPoint 我做八成，你兩條臭雞講到明自己做Intro，仲有另一個就話自己唔識做某幾part要我幫佢做埋

Master通常都係寫dissertation同考試 好好多

痴撚線

想開鳩呢三條臭雞個名 呢三件垃圾臭雞應該係我遇過最極品既groupmates

gp project係為咗啲ta/lecturer改少幾倍份量嘅assignment

遇過一個dr. 第一堂講outline就話gp project係垃圾 咪又係present前幾日先東拼西貼交份垃圾出嚟 成個course得佢一班冇gp project

我覺得根本係lecturer懶得諗課堂內容
每次tutorial交俾學生present就搞掂
美其名係互相學習
但講真有幾可啲present係有料到
亦都冇咩人會認真聽

Group paper仲攞命佔分重到

damn true!!!! 有D得個二三千字既文其實一個人都可以寫到既唔知點解無啦啦要四五個人去寫

如果stem要gp整個app/ 實體prototype出黎都算有d意義會學到野
但吹水科格硬要4-5條友present 15分鐘果d就哂時間

仲要一條友執返晒成篇嘅行文措辭
成日都懷疑啲groupmate 係唔係拎緊白卡
讀咗咁多年書 寫句句子都唔撚通順

group project = 將一份Reading拆開四五份 跟住各自睇完各自做PPT之後Merge埋一份 最後one by one嘅 Individual presentation 但係最後全部人計同一個Grade 根本戇撚鳩

估唔到成世人最嬲居然係遇到freerider，以前嬲極都訓得著，宜家四點都無睡意，越諗越嬲，吊

做group project 梗係一扮到極積極

其實為咗第一時間搶啲容易嘅part先,

hea得嚟但又比意見,

中庸之道咁free ride,

就可唔洗比人report

啲難嘅又比曬其他人做

又有個靚grade

開plz

創作科group project先痴線
一組人寫一份劇本/小說/詩

俾你適應下呢個社會閪人永遠都存在

執屎執尿不突止 佢係你上司/老屎怱仲要幫佢含

出嚟工作一樣大把冗員
有鑊一樣全team一齊孭
叫做早啲習慣下

主修科做group project還好
可以認住／收風知邊d係掂係垃圾
下次唔撚搵佢
出去讀d濕鳩elective真係 除時成世人係見個幾個星期 第一堂就話分組 分個閪咩 盲中中咁

咁大學係搞學術嘅地方
點解要係最高學府玩職場呢套先
根本唔合理
認真做學問啲人都係自己鑽研完，拎個成果出嚟先同其他人交流啦

呢啲濕鳩gp project
其實都有份助長學歷眨值，學生只為搵工而讀書呢啲不良風氣

屌你 試過final year讀一科濕鳩科
個professor話唔撚得閒 搵跟佢做研究個大陸博士生黎教
最尾出去參觀2個機構 跟住揀一個做present
個大陸哩比晒成個project structure, 每一頁用咩header, theory都提供埋 ,話建議諗唔到點做可以參考下
最尾7組人 有6組做一模一樣既野 聽present好似播緊錄音帶咁
我見橫掂最後一年 死都唔跟 自己做自己想做既題目 最尾反而overall攞a

提早體驗下職場d黑暗野姐
話會跟果樣野 到要用果時 發現佢根本冇整到
講緊係前後隔左兩個月
再唔係就佢本身做開既野 freeride唔做隊比你做
跟住出黎話幫手proofread

大學提早遇到呢類人
到你出黎做野就覺得完全唔出奇架啦

如果將學校同社會分割
就會變成所謂嘅象牙塔
再者睇樓主個post都似係講緊學士
學士同搞學術應該都差幾遠下

所以話我至撚憎group project , 我寧願一個人一組都唔想同groupmate做

算幾人性啦，有心做可以自己做，唔識都唔洗 F

有taught master既話一樣差唔多科科有gp project

真，而且master 啲groupmate一樣可以咁鳩

咁我要上莊嘛
得鬼閑想你做垃圾咩..

樓主你而家面對緊嘅問題，完全可以套用喺將來出嚟做嘢嘅環境
Group project 頂盡比你一個sem就完結，下次唔好再揀freerider同組；
出嚟做嘢，你無得揀

Freerider一定要屌柒；
Group project你都可以鬥本pea唔知，雖然我感覺到你唔會；
但係一囡從group project當中學識聞下對方係咩人，對你將來喺職場求生存係好重要嘅技能

group project唔係用黎學學術野

係俾你學習點樣搵人的眼光
提前測試你今後人生的運氣

最好分組之前就講定自己唔做

其他人做啲垃圾你咪仆得街？

出到嚟做野咪一樣，當早啲習慣啦.

快

返工可以轉工，但係同program班契弟你對3年，仲要爛grade爛到自己讀唔到海外master

利伸：被爛grade

其似現實社會，group project 你都叫春，建議搵番你老母個閪再睇吓入唔入得番去

Master 多數夜晚上
D組員話日頭返工忙所以唔做group project
比哂一個人做
全世界得你一個工？
你咁忙就咪撚讀master啦

我成日都話，要改變一個freerider，就必須成team 都係freerider，負負得正先能夠改變佢地既價值觀

真，賣完橙至同人講個橙爛，咁把炮分組前就好出聲啦，free-rider學人講自己係乜嘢minimalist，想人做埋自己份就想做埋自己份啦，又唔認

大學有grp pj就係俾你體驗社會縮影
有人做野掂，有人吹水勁，出嚟做野一樣大把口水佬撈得掂過做實事既人，freerider每間公司都有

不嬲盡量drop有group project嘅科
避唔到嘅話我一早預咗自己做晒成份
groupmate做得好先交佢地果份上去
佢地做得唔好就交自己果份
一早預咗最壞情況個心就好過啲
利申: 三大first hon

上個sem遇到freerider，到交前一日都未做過自己嗰part，唯有我做埋佢，跟住再從頭到尾執過份野先交出去
利申：嗰科最後A+

Exam >>>>>> essay > group project
我真係寧願硬食幾百頁lecture notes都唔想寫essay同做group project

就算冇freerider 都係唔想做group pro
individual project我鍾意一出就做又得 deadline fight 又得 不知幾free
是但交貨 都係我自己食返個垃圾grade 唔驚俾groupmate hi

傻閪 做free rider不知幾爽
if u can’t beat them, join them

最仆街係遇著啲知你著緊個grade就鳩做/唔撚做，攬炒式迫你幫佢做埋，佢自己又唔care個分nothing to lose

我讀ENGINEERING，以前讀HD好似樓主咁唸，自己一個人做FYP。

但上左DEGREE後，所有嘅GROUP PROJECT都同IC training 人嘅Group mate做，大家又冇咩要求只求順利畢業。
所以好好夾。

你只係妒忌佢哋咁逍遙 自己就一邊屌一邊死死地氣繼續做
唔好著緊咪得 自己攞嚟受

垃圾freerider

我認㗎 你咪一路嬲一路做埋佢囉
要怪就怪group project嘅存在 同埋自己放唔低個grade

講白啲其實係
而家出左黎做幾年野都學識左唔洗咁著緊

醒目仔😂

現實社會有幾可啲野係無leader, 大家平起平座地付出一樣既努力去做一份工作，然後大家拎同一份人工？

美其名合作 實際就係度你虞我詐

有啲人要freeride又要扮有做野所以交垃圾

有啲人認真做野但唔識做 費事比人屌freeride自己做 做完又係錯 （呢個就算啦）

有啲人個標準set到勁高要A chur撚到個個仆街 （但有人想攞B/B+， 其他individual assignment 先chur盡 之後溝通唔到反哂面）

有啲人得過且過若無其事咁撚樣做小小就算博其他人唔知

可能係我唔好彩 成日遇到啲閪人唔撚識同佢地溝通 真係好撚憎group project

最後一句 點解要發明閪project 啊屌你老母

咁就咪撚講到自己好有原則好有style咁啦，大大方方認咗佢未好囉，扮撚晒人上人咁，好撚柒呀

我發覺我block咗乜柒都唔識

你早講咁咪少個人雷囉
用返你嗰句
最憎d人自己爛grade冇所謂就以為個個爛grade都冇所謂
group project睇整體 唔係淨係你一個
到最後人地咪又係要幫你執

唔知你堅定流 但希望free rider睇完反省下

人哋唔係幫我執 係幫佢自己 因為佢著緊個grade
我都想個個唔介意爛grade 會少好多痛苦 大家都開心啲

咁佢地唔幫你執埋 佢地都唔係真係咁着緊啫

後尾professor真係有扣你分？
如果係嘅話真係慘上加慘

點睇寧願自己一個做哂啲野都唔想你幫手既groupmate

same

緊係無啦 google PowerPoint WhatsApp有哂紀錄架
個professor都話好小事

大學嘅freerider喺可以直頭無出現過，因為佢地freeride根本無後果
返工啲人最多做嘢廢啫，唔會free ride 到咁痴線，除非條友發左達準備劈炮唔撈

幾好啊我可以freeride人

係訓練你將來踏入職場點面對仆街同事。

所有同事都同group mate一樣freeride得黎又想扮自己好有貢獻，所有阿head都同professor一樣明知你地有人唔做野但又乜都唔理又要你地交到貨。

以前讀u有個唔識既仆街仔assign 左入group freeride到仆街 最尾peer evaluation 整左份超完整report send 俾個professor最尾佢straight D 直接永不超生 仲要個course係compulsory 無得exclude

冇F到就係贏家 唔使做都pass

第一份assignment 就2個gp mate quit
仲算唔算freeride

重要係自己果part寫得好好
其他人寫得好差
大家既評分係一樣 就算有寫到邊part係邊個

唔係 唔關大學事
係 唔止關大學事

做freerider做到你咁撚理直氣壯

你呢啲人出到黎做嘢實俾啲同事憎死

Group project其實冇問題
不過大學最好加一個compulsory course指引啲人點做group project

依家讀書嘅壓力大部份都嚟自group project

建議公開freerider 個名以作警惕

利申: 同過 freerider 一組，我好似怨婦咁係咁腥 email 俾教授，最後結果係點無 disclose。不過無見佢個名係 grad bk 個 list。

咁點解你唔group 埋啲free rider?咁咪大家開心。

仲記得我大學時期屌到個freerider做野 雖然都係交垃圾。

Sorry Ching
㩒錯負評

freerider緊係唔落佢名啦

同班勁人一組 佢哋唔做嘢

因為佢係自私撚，想自己唔做人地幫佢做埋

其實番工都係一樣架

master一樣大把
早排兩人project 都被free ride

我個策略反而掉轉
我次次都搶先做晒啲最難嗰啲嘢
反正無人肯做
我又確保到個質素出到嚟又返咁上下
又唔洗同人夾
或者捱眼瞓之後執人哋啲垃圾
出到嚟靚grade
大家開心

有無搞錯啊 雖然無咩影響
但望落唔好睇啊嘛

講得好撚啱吖屌
Present都冇咁大壓力

我同你一組啱曬

我好撚認同一組幾條友，有人唔出聲唔做野，淨低既係垃圾，專交垃圾比我
搞到我話幫佢改少少野其實垃圾到我無眼睇，由頭到尾重新做多份
同埋唔聽人lead都真係我直接叫佢唔好咁hea，條八婆唔撚聽，根本啲垃圾就唔應該有資格讀大學

普通assignment識抄 groupproject就唔識

我之所以係咁
除咗因為free rider 之外
仲有另一個原因
試過同另外一個好有主見嘅同學意見相左
嗌晒大交
大家拗咗好耐
因為個方向唔同好容易會變做爛grade
所以自己做可以控制晒個方向同埋品質

Peer evaluation e死佢咪得

請fg玩dse式弱智小姐討論

屌弊在個啲閪人你諗住唔做一齊攬炒佢地真係可以唔撚理，由鳩全部人一齊唔做爛grade呢

開啦，等啲臭雞知驚

咁就同你返工一樣
有gp pj好正常
乜都自己做晒咩

咁仆街鳥

第一堂見到有gp pj同無熟既人就drop啦
拍開幾個有料既fd 經常拎A

大學想學生從group project得到工作上要合作既經驗。
不過返工唔交assignment 會被炒，大學生唔交最多fail讀多次。

我都遇過幾個好極品屌你老味一組六條友 四個冇出現過 講緊係連student no.都唔撚知嘅程度 投訴之後就預備咗兩條友揹六個人workload嘅覺悟 屌你老味結果另一個係交垃圾 交完垃圾就消失唔理人 跟住被我見到ig post出去玩嘅相 最後成份野我一個人做哂

通常過左幾個den知到邊個係freerider正常個個都唔會要佢，但總有啲大愛撚同學死都唔肯成全佢地，係咁話唔緊要啦，我做埋佢個份啦

不嬲做開free rider但係扮到做左野個隻等人無得投訴

咁你分組之前就講好自己唔做野先 全部freerider group埋一組先合理
講到尾咪又係唔想做野 但想博人地幫你做埋囉

如果拍到個勁人我會好放心咁將啲嘢畀哂佢做

佢幫你做完一次下次就唔會再拍到佢

group project最大嘅好處就係啲Dr.唔洗改多幾份

有無group project係要dept head同program leader決定
你估lecturer prof真係咁有say咩

五個人一組兩個freerider
兩個夠膽死係present前一個鐘先問有無嘢幫到手

就算人地冇freeride
打一大堆垃圾出黎 都唔知改唔改好
幫佢改埋=自己做 但係contribution佢就照計
唔改=一齊死 爛grade

樓主睇來唔係好明白點解要做group project
就好似高考呢啲要不撚停溫書既活動，主要唔係要你識果啲知識
而係要幫社會篩一班明知果啲高中「知識」唔撚會用到都係死咪爛咪既人出來
返過工都知間間公司都有一大堆野係果間公司先有，而你學完轉出去係唔會有用，但老細就係睇成績搵啲咁撚樣都肯學做既人

好嘞，group project 呢，就更明顯。本意就係要篩一班自己一個就已經可以做得哂group project 既人出來或者係一堆好識埋堆，搵到一班肯一齊做野既社交能力好既人出來

對於前者，你唔撚係以為group project 係一齊做架下話

大學最後出個grade 係會包埋個人功課同埋考試同埋group project，如果想好 grade 就要三樣野都強，最後會分得出邊個係有讀書，邊個係冇。而搵唔到拍檔同你一齊做既咪carry 起自己。同打LOL 一樣，隊友可以死50 幾次，但你都可以十分鐘屠哂三路，你唔會輸。同踢波打籃球都一樣，後防可以係撚咁失，但你自己一個人踢撚到周星馳咁47比46, 你都唔會輸架喎。

最後咪就係要篩啲勁人出來派好grade, 覺得唔公平，開po 講有撚用？你都未明個遊戲點玩，本來就應該係一個人做哂你都唔知

證據
留底
告狀

極力反對group project

利伸：分唔到組

你真係見識少
做做下唔蒲頭又有，同老細fd你吹佢脹咩
或者生完係咁放病假，一個星期兩日，真係去睇物理治療，你又有咩符

分工真係最on9, 有啲功課真係自己一個人做好過分組做。 好似食飯咁都要分到一個人夾餸，一個人揸碗

你放心啦master一樣有group project

最慘Dissertation 冇得揀

最緊要係睇下peer evaluation 既adjustment 有幾多，如果可以+20%就算有少量free rider 可能係好事

團結就係力量
一個社會一定係合作先會好
所以大學咪比你學下點樣合作同溝通囉
咁都好屌？

我能力唔高 隊友又free ride咁點算

咁個低grade 咪反映返個能力囉？

推！！！！！

工程科，通常free rider 係女，比人free ride 既九成係毒撚

唔好講個成績住先啦 做project係責任來架嘛 點可以將自己個責任推卸俾人哋先 根本唔係成績嘅問題 係公唔公平嘅問題 班free rider完全冇做過任何嘢就坐享其成 你gur唔gur先

要寫script嘅時候啲人潛晒水，
之後一個人寫晒，
到拍片個時又唔滿意

咁癲咩屌 真係唔明佢地諗咩

我知你咁正義，講咩都說服唔到你呢個世界係冇責任同公平呢個事實架喇
你真係想睇既，碌返上去大把巴絲有事例
其實去到最後都只係需要問自己，咁究竟自己想要乜
咩叫唔好講成績住先啦
咁你做project 做到咁燥唔係為左成績係為左乜野呀？
係咪大家都有做野你就會好撚開心吖？
又唔係喎，上面大把巴絲講到啲組mates 一野整左幾版廢話，要你自己改返仲可能唔比你郁佢啲野，你又OK呀？
佢特登整蠱你？喂讀書廢冇罪架喎！咁個project 唔靚咪大家一齊爛grade 囉，佢整得差佢都爛grade 架，咁叻你唔自己做哂佢？
跟住又loop 返去我自己做哂佢果個論點
你係想要成績定係想要啖氣gur 丫？
為啖氣就好撚簡單架咋喎！廢既冇人揀既組mates 好多都好勤力咁做錯野架！你叫佢地一齊做一齊爛grade 成個大學生活都可以好gur 架喎！你係咪想咁？
定係其實你係想好grade? 你自己都確保唔到自己一定會好grade 點解人地有責任確保同你一齊好grade 呀？佢收左你錢做project 呀？

你個course 唔計gpa?

有時啲group project都唔知做乜撚
俾5題你 5題基本上冇關係 各有各做
唔知分group黎做乜鳩
有時又會限你3/4條友等你分唔勻

成日覺得做group project係提早適應現實社會 訓練eq同唔同人合作

成撚日CC都被仆街mbbs bds撚樣free ride

做多少少蝕死你咁

我寧願自己一個做晒成份group project
都唔想比啲垃圾同freeride 做

唔好怕舉報同學踢佢出team

大撚把仆街唔憂做
唔識做做錯咪又係你做埋
佢玩夠又過檔去第二間公司

其實都唔係free唔freeride問題 係有啲人根本就唔同level
就算佢地肯做野 之後又係交一堆垃圾
最後都係自己做晒
其實都好無奈 你會見到啲groupmate望住你做嘢但你心知佢根本就幫唔到手
最好就同返適合自己level嘅人一組啦
你同勁過你嘅人一組咪又係拖累人 自私鬼

我都係咁諗

project係及早教曉你點同free rider 相處

認同
利申依家都係淨係組gpa 3.6以上嘅groupmate
做prj不知幾舒服

mid term30%
final 70%

其他乜都唔計分

呢d courses 勁多人攞F

真係唔撚明點解要有group project
明明大家上完堂做翻份individual assignment咪算
呢排發生咗啲事搞到我堂都上唔到，唔好講做project，啲project要fd幫手搞掂
如果係individual就唔撚洗累到佢哋要做埋我果份

係咪痴撚線 想害9人？

社會有好多唔公平 佢存在唔代表佢啱
做project的確係大家嘅責任
唔係做得好唔好問題 因為freerider就係咩都唔做

就算你遇到幾多不義 你都要記住唔係理所當然
咁諗同藍屍有咩分別?
ching壓力都幾大 其實樓上位巴打講野都無錯
唔洗咁激動覆人嘅

返工仲多FREERIDER

唔靚既女都freeride

係 保持冷靜keep record做好準備 繼續工作當佢冇到 事後處理 同埋要識let go睇開d 有時候小人當道 下次帶眼識人 short term可能覺得自己蝕抵唔公平 但當訓練自己工作能力 最後得益係自己

呢啲我都直接問佢咩grade/GPA

觀念完全正確

屌你老母自私撚食屎啦
自己唔做野仲要話人戅鳩
你老母就真係生咗個戅鳩仔出嚟啦

UG都算

PG都仲要做project work真係想死

你應該未出嚟做嘢返工先多freerider同a字膊

Btw 遇到廢人仲慘過freerider
Freerider係零貢獻
最多幫佢做埋

但係廢人有機會係負貢獻
又廢又固執唔聽人講更加死
佢有佢做你有你地做
之後攬炒

100%exam 嘅科仲on9

完全冇激動
我兩個CM 都係坐係床寫，差啲寫到訓著有幾激動
我冇話佢地啱，唔係叫大家認同freeride 呢個行為
只係大學的確好難有條件捉到freerider
就正如社會都好難有條件捉到所有犯法既人一樣
如果捉唔到，即係佢地唔會有應得既懲罰，即係佢地點都會存在
咁你都要處理架？
第一個回覆係咩心態大家都睇到，負評係好多但唔可以否認好多人有呢個心態
你改變唔到人咁係咪要搵到方法應對？根本group project 就係要你學呢樣，而應對既可能其中兩個方法我就提出自己做哂佢或者識啲好既朋友
可能仲有其他我唔知
但係討論既根本由此至終都係你要啲乜野
樓主就係比人freeride 又唔想爛grade 所以自己做哂所以燥
即係樓主要既係成績而唔係果種責任
如果係唔想責任不平等分配既咁佢自己都唔做咪得
大家都可以多啲時間去玩，大家都好公平喎！
到頭來咪又係因為成績
唔好自己FF 一個道德高地出來，自己做左野就企上去
唔好話咩入學校就係要讀書就係要學野
喂可能人地唔做group project 去淨Chur 第二個course 所以 freeride 你呢個呢？
或者佢根本就唔撚想讀
或者佢根本就唔需要讀。屋企有錢，學費當跌左，畢唔到業都係全家移民去第二度再freeride 過又得
係你自己有做project 攞高分既「責任」咋，人地唔一定有，仲要有上千百萬個原因可以導致佢係本來就冇呢個責任
你屌鳩佢，有用咩？
你唔care 既你咪一齊唔好做，當讀少科
你care 既就嗱嗱聲自己做哂佢，當學多啲野囉
你屌鳩佢，佢就會care 咩？

我諗我明你想講咩
換句話說 屌人地自私唔係最適當嘅理由
確實我同意group project就係訓練自己有一個人做晒嘅能力
但我就覺得其實就係揀勁group嘅freerider就係自私
好似你咁講 證明佢知道自己會freeride 但都要同勁/肯做野嘅人一組 原因都係你有提過 為分數
但freerider想要分數 但又唔做野 咁咪就係自私
我諗大家都係屌呢樣野
我明白ching你想表達現實總會有呢啲自私鬼 唯有硬食自己一個做晒
我想講嘅係 無人鍾意唔公平 所以無理由你同我地講: 係咁架啦
我覺得咁咪姐係令自己默認呢啲行為 我就唔係好認同呢啲心態

我見你打咁多字又咁多感嘆句 以為你好激動
我中文本身廢 希望今次無理解錯

覺得你真係講得好啱
請保持呢個心態繼續入社會做事

到時俾人杯同毒打都心甘命抵啲

其實好反應到現實社會
出黎做嘢大把free rider
人工一樣點解我要做多啲？
我會話group project係比你學識點樣deal with 呢類人

Freerider上水

最on9就係搞peer evaluation，懶係公平咁，屌你，仲要俾個free ride評返轉頭，評得好又唔撚加分

有樣野好重要
唔好同朋友做project
做project唔夾嘅話真係好易冇friend做

樓主好多正字又冇乜錯字，標點又落齊睇得好舒服

ching sick ball

返工都會遇到
唔可以話on9

一係同prof講啦，睇下有無得踢走佢或者改變分數比例

皇親國戚有無聽過？
返黎坐o係度 free ride 出糧
唔做野但係監住你打小報告呀吱呀咗咁
衰撚過佢唔出現

讀緊書以為group project 好慘
出到黎做野先知咩都係group project
幫人carry仲要受氣比人屌 照顧埋啲老屎忽心理

負貢獻 = 整屎比你執 / 阻住你做正軌既野 / 令成件事倒退

係 幫佢做埋果份仲要照顧佢地心理平唔平衡
讀書做group project 最多比人freeride 攬炒爛grade
番工真係會比人屌同冇左份工 呢個時勢唔係咁易

你擺明搶intro同conclusion嗰啲
但係明眼人會睇得出
如果有正常team leader，你呢招唔會奏效你搶佢都會唔同意
因為分工應該首先按workload分，再根據每個人嘅能力調整

Freerider唔係最惡頂

樓主一定無遇過無料又懶叻嘅teamate
我自己寫嘅essay就8-9分
group一齊寫嘅essay
我寫咩條極品就del咩
以為自己嘅貨最掂
改完之後永遠5-6分

傾project一定係夾個大家ok嘅時間傾㗎啦
但佢唔係，你唔得閒呢
佢就兩個人自己傾
傾完問佢我負責做咩，佢又唔分工
自己做曬，最後仲反咬一口
話我freerider
搞到我爛埋grade

如果Free rider係零
咁呢類人就係negative
簡直人間垃圾不可回收
屌佢老味一世記得個八婆
sorly1999，打打下字都覺得有d嬲

被屈free rider+1身同感受

雖然已經好多年前
但我仲好介意
果科我好鍾意
亦好大機會可以A

你就好我最後都係爛左grade
因為我果科係0考試
全部個人+group essay
group presentation
救唔返

做得好咪無野囉
做得差就俾人幫下手arrrrrrrr

下次真係要勇於去解釋保障返自己利益 呢個世界就算係大學都好多呢啲賤種

但係返工有錢收
返學仲要一年交4萬幾

佢繼續厚臉皮痴住你，咁點？

mphil要？

SOR, 當年辛苦晒各位同學仔

出來社會做事比你GROUP PROJECT多百樣人.呻都要諗計攪掂

TPG la

RPG當然唔洗

咁你要勇敢d拒絕佢。我會講 ”我個組full晒 / 我有組了”，佢實情鬼知咩 你話自己有幾個朋友mark咗個位，呢d鬥厚臉皮姐。

就算佢揭穿你，so what？咪扮傻仔囉 ”啊我記錯咗，不過我問下其他groupmate先”

總之企硬，唔好怕hurt到佢feeling。呢d嘢好閒，你唔保護好自己就預咗要pk。

出到黎你就知同多啲唔同既人夾project係幾重要
可能你係大學係勁
但出到去勁你好多又有
廢你好多又有
唔識同人夾真係等收皮
加油呀巴打，平常心啦

freerider笑人屌freerider，成件事make sense曬

有無發覺武肺下，你連gp mate樣都唔知，但係大家可以一齊搞掂一份報告，成件事好撚弔詭

一句講晒：屌你老母

唔怪得呢個世界啲好人買少見少 ，多得班仆街 ，最撚仆街個啲係搶啲垃圾位 ，又求撚其做 ，聽到你討論咩佢就照抄落去個啲食屎狗，port佢又唔夠理據， 但你明知佢哋個個心懷鬼胎 ，屌你老母自己d assignment就認真到仆街 ，要搵人幫手（e.g. 收data)先潛個死人龜頭出嚟搵你，好日都唔撚見你搵下我關心下我。

gp pj就係話比你聽人多好辦事唔係必然
團結唔一定就是力量 亦可以令件事更衰
year 1 2長期夾唔識既人 時好時壞 試過同組有上莊撚 danso exchange 齊齊做垃圾
3開始識左班人一齊做 先穩定返好grade

做group paper唔洗開咪present，懷疑組員係AI嚟

有幾弱智 ?

工作社會都係咁

咪係 冇得畀人自己個人咁做
分組先on9 個course 啲人隨時冇個熟 都唔知識埋啲咩人做

屌埋lecturer 唔該

視乎返咩工咋喎
唔係個個ug 都想做project 嘅office工㗎

Project 既意思係你有一個目標/計劃要完成，要 research 、要同第 d 人夾/合作/傾，要交一個結果比老細

做銀行 teller admin 影印 book 房開會賣保險倫敦金 uniqlo 摺衫咁呢 d 比較 front line 既就唔使既

我比較好奇外國嗰啲學校有冇group project

但係…社會做野都係咁…

大撚把

外國個啲gp project 可以佔50%分

比你提早體驗現實社會，

入1 team總有d撚樣乜柒都唔做，
特別太子爺/ 女，要你照顧下佢地

不過做啲野虧加pre得得虧 要人carry拎高grade個啲都同freerider一樣仆街

有次5個人得10分鐘，根本急口令

呢種使撚比面，直接數柒佢啦

讀大學學得最多就係點樣對付呢d人間敗類freerider
fm既時候，可以遇到一件比錯電話no.然後當冇野，交ppt前36小時先第一次搵我地傾。因為交grplist 系f2f交紙，所以成組冇人知道佢既信息，除左個錯既電話號碼！跟住交asm前email我地仲要惡人先告狀話我地冇搵佢，最後威脅我地攬炒。
一次過send曬d證據比助教話我地做曬所有野佢先搵我地，跟住就bye9bye。
然後今年又遇到一件極品，叫傾proj唔出聲，叫同老師諮詢唔講野，叫做research唔覆機，叫做ppt唔開工，然後系present前一日/當日上午先搞掂。d quality爛撚過咩，『五四運動，是一場運動，發生在五月四號』（類比下，但係佢dcontent 狗也不屌，準確d wiki會好過佢）。好消息系我有個組員睇唔過眼，同prof傾過，最後帶左個好消息系我地幾個單獨計分，佢自己再計分。利申，我個日見到呢個消息，系屋企差d喊。

freerider死全家，freerider仲要不得好死

試過一組6個人
有個長期潛水學都唔返0貢獻
同professor poke佢freeride
點知professor話：
做得gp pj有人freeride係你地問題
我唔會處理呢啲問題
最後唔接受我地poke人freeride
閪𠹌到

仲有一科係design一個prototype
又係一組6個人
大家傾好點做分埋工
有條友明明做啲輕鬆唔洗點design嘅element
點知都做埋啲垃圾出來
當成件work用糖果色佢夠膽色整啲姣粉elements
咁啲elements唔岩用我梗係del左再整啦
點知佢屌柒我del佢辛辛苦苦做嘅嘢
講緊係兩粒制嘅layout
之後見到我都好似我殺佢全家咁

一個人都識唔到 次次分組分剩 同啲freerider一組
online class無主動識人 以為個個都係 點知其他人已經熟曬

你地一個二個都唔知咩叫慘！
最鳩唔係freerider，有咩事自己都可以做掂佢！佢真係唔做都仲可以投訴佢。最怕遇著d自大撚以為自己就係真理，完全唔聽人講，堅持己見，淨係想說服人跟佢個套

返工都好過返學啦，你有冇料，邊個表現好，你估你日日係公司老細唔知咩，只係升唔升你係睇機遇睇眼緣。但返學唔同呀，老師閪睇到個過程咩

後半部分個story 點解咁似我之前一個類似經歷

希望大家盡快捱過做group project 遇到 freerider 嘅階段
各位路過嘅大學生
呢份係關於寵物如何影響壓力同學業成績嘅問卷 有冇養寵物都填得希望你願意花寶貴嘅15分鐘幫手

好彩個陣D 同學個個都好好, 雖然自己同佢地唔算最優秀
但一齊通宵做project個陣覺得好開心~~~~

其實係比你適應下出黎做野都會有弱撚線既freerider同事

讀碩士唔同 大家都好撚認真
利申：讀緊 做group project 學到野覺得同學都好犀利

題外話
平時啲discussion board要求坐底150字
啲人寫1000-2000